<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Razia Sultana Jeni</title><link>http://rsjeni.github.io/me/</link><description>Recent content in Home on Razia Sultana Jeni</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2018 15:37:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://rsjeni.github.io/me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Humayun Ahmed</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/humayun-ahmed/part1/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/humayun-ahmed/part1/</guid><description>১
আজ, এই মুহূর্ত থেকে আমি হুমায়ুন আহমেদ। না হুমায়ুন সাহেবের পুনর্জন্ম হয়নি। কিংবা নিজেকে আমি উনার মত পপুলার রাইটার হিসেবে দাবীও করছি না। জাস্ট বলতে চাচ্ছি, আজকে থেকে আমার অফিশিয়াল নাম, হুমায়ুন আহমেদ। আজই এভিডেবিট করে এই নাম চেঞ্জ করেছি। আগের নাম পাল্টে নতুন নাম রেখেছি হুমায়ুন আহমেদ। কেন?
মিলিয়ন ডলার কোয়েসচেন। গেস করুন তো? ফ্যান? হল না। উনার ফ্যানের কি কমতি আছে? কিন্তু কখনো কি শুনেছেন, কেউ নিজের নাম পাল্টে হুমায়ুন আহমেদ রেখেছে?</description></item><item><title>Humayun Ahmed</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/humayun-ahmed/part2/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/humayun-ahmed/part2/</guid><description>২
আমি দৃষ্টি। পুরো নাম বলছি না। পরে একসময় বলব। এই মুহূর্তের জরুরী ঘটনা হচ্ছে, আমি অ্যাকসিডেন্ট করেছি। যে সে অ্যাকসিডেন্ট না, ভয়াবহ অ্যাকসিডেন্ট। কোর্টে গিয়েছিলাম। আর সেখান থেকে ফেরার পথে ট্রাকের সাথে মুখোমুখি ধাক্কা। নেহাত কপাল ভালো, তাই এখনো বেঁচে আছি। পাঁজের দুটো হাড় ভেঙ্গেছে। বেশ রক্তক্ষরণ হয়েছে। তবে তার চেয়েও বড় ঘটনা হচ্ছে, মাথায় আঘাত লেগেছে।
রোড ট্র্যাফিক অ্যাকসিডেন্টে হেড ইনজুরি এমনিতেই বেশ ভয়াবহ একটা ব্যাপার। এধরণের রুগী বাঁচাতে ডাক্তারদের এমনিতেই হিমিসিম খেতে হয়। আর হেড ইনজুরির পরে যে কয়টা ব্যাপারকে খুব খারাপ উপসর্গ ধরা হয়, তার একটা হচ্ছে জ্ঞান হারানো। আমার সেটাও হয়েছে। অ্যাকিসডেন্টের পর থেকে আমার এখনো জ্ঞান ফেরেনি। তার কারণ সম্ভবতঃ মস্তিষ্কে রক্ত জমাট বাঁধা। অন্ততঃ সিটি স্ক্যান তাই বলেছিল। ফলে আমার বেঁচে ফেরার সম্ভাবনা বেশ ক্ষীণ। তারপরও চেষ্টা চলছে।</description></item><item><title>Humayun Ahmed</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/humayun-ahmed/part3/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/humayun-ahmed/part3/</guid><description>৩
আমি আয়েশা। আয়েশা খাতুন। তবে যেহেতু ফয়েজুর রহমান সাহেবের সাথে বিয়ে হয়েছে, তাই আয়েশা ফয়েজ বলেও ডাকা যায়। তবে আমার সার্টিফিকেটের নাম আয়েশা খাতুন। আর বিয়ের পরে আমি নাম পাল্টাইনি। আসলে প্রয়োজন হয়নি।
নিজের সম্পর্কে বলতে গিয়ে নামের ব্যাপারটা এতো যে কথা বললাম, তার একটা কারণ আছে। আমার একমাত্র ছেলে কাজলের শখ, এখন থেকে আমি যেন নিজের নাম আয়েশা ফয়েজ বলি। খুব অন্যায় আবদার বলতে পারছি না। তাই, বলা যায়, ঠিক করেছি, এখন থেকে নিজের নাম সেটাই বলব। যদিও নতুন কারো সাথে পরিচিত হওয়ার ব্যাপার খুব কমই ঘটে আজকাল।</description></item><item><title>Humayun Ahmed</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/humayun-ahmed/part4/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/humayun-ahmed/part4/</guid><description>৪
কথাটা গতকাল মাকে জানিয়েছি। ব্যাপারটা বেশ কয়েকদিন ধরেই মাথায় ঘুরছিল। বিশেষ করে নাম পাল্টাবার পরেও যখন কলমে লেখা আসছিল না, তখন খুঁজতে শুরু করি, দৃশ্যমান আর আর কোন ঘাটতি আছে কি না। অ্যাটলিস্ট যেসব ব্যাপার এডিট করা সম্ভব। কিন্তু তেমন কিছু পেলাম না। বাবা, মার নাম পাল্টাবার ব্যাপার ছিল না।
হুমায়ুন সাহেবরা পাঁচ ভাই বোন হলেও, আমি একা। আর এখন সেই কলেবরের পরিবার তৈরি সম্ভব না।
এমন সময় মাথায় ব্যাপারটা আসে। আমি কেন শুধু শুধু তাঁকে ফিজিক্যালি রেপ্লিকেট করতে চাইছি। আই স্যুড ট্রাই টু রেপ্লিকেট দ্যা এনভাইরনমেন্ট। সাহিত্য প্রতিভা হয়তো তাঁর ছিল, বাট সেটা আরও সমৃদ্ধ হয়েছে পারিপার্শ্বিকের জন্য। যে পরিবেশে তিনি বড় হয়েছেন, যেসব অভিজ্ঞতা জড়ো করতে করতে তাঁর লেখক সত্ত্বা পূর্ণাঙ্গ রূপ পেয়েছে, রেপ্লিকেট করলে সেসব করা উচিৎ।</description></item><item><title>My Second Crush</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/my-second-crush/part1/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/my-second-crush/part1/</guid><description>১
— চটি পড়েন?
কফিতে চুমুক দিচ্ছিলাম। ছোটোখাট একটা বিষম খেলাম। একটা মেয়ে প্রথম দেখাতে এমন প্রশ্ন করতে পারে? অবশ্য প্রথম দেখা বলতে যা মাথায় আসে, সেটা হচ্ছে, জাস্ট হাই হ্যালো হয়েছে, এমন। আমার আর অনন্যার অবস্থা তার চেয়ে কয়েক ধাপ এগিয়েছে। আই মিন, আমরা গত ত্রিশ মিনিট ধরে কফি খাচ্ছি আর গল্প করছি। অ্যান্ড দেন… দিস কোয়েশ্চেন।
এনিওয়ে, আমাদের ইন্ট্রোডাকশানটা সেরে নিই। আমি বোরহান। একটা ফার্মা কোম্পানিতে আছি। মার্কেটিং এর হেড। বয়সের তুলনায় একটু রেসপন্সিবল পোস্ট। বাট আই আরনড ইট। জাস্ট কিছুদিন হল প্রোমোটেড হয়েছি। বয়স ত্রিশের কোঠায়। আর এখন চলছে বিয়ের জন্য কনে দেখা। আর সেই সুবাদেই আজ এসেছি ধানমন্ডির এক কফি হাউজে।</description></item><item><title>My Second Crush</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/my-second-crush/part2/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/my-second-crush/part2/</guid><description>২
— সুমনের কোন খোঁজ জানিস?
— কোন সুমন?
— আমাদের সাথে পড়ত না? স্কুলে?
— চটি সুমন?
— হ্যাঁ।
— ওর খোঁজ জেনে কি করবি?
— কি করব জানি না, নাম্বারটা লাগবে। যোগাড় করতে পারবি?
— শালা বেঁচে আছে কি না তাই তো জানি না।
— জান। জেনে আমাকে জানা।
ফোনটা রেখে দিলাম। ওপাশে ছিল খোকন। প্রত্যেক ফ্রেন্ডগ্রুপে এমন একজন বিবিসি টাইপ ক্যারেক্টার থাকে না, যার নখদর্পণে সবার হাঁড়ির খবর থাকে?</description></item><item><title>My Second Crush</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/my-second-crush/part3/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/my-second-crush/part3/</guid><description>৩
— চটি পড়?
— হোয়াট?
— চটি। পর্ন।
— আর ইউ ম্যাড?
— বলো না।
— বলব না।
কথাগুলো হচ্ছিল বন্যার সাথে। আর আমরা কথা বলছি একটা কফি হাউজে। আজ সকালে ওকে ফোন করি। বলি, জরুরী কথা আছে। প্লিজ একটু আসো। বন্যা অবাক হলেও কারণ জিজ্ঞেস করল না। আমার গলার আওয়াজে কিছু একটা ছিল। বুঝেছিল, সিরিয়াস কিছু। তাই এসেছে। আর আসবার পরেই ওকে প্রথম প্রশ্ন করি, ‘চটি পড়?’
প্রশ্ন হচ্ছে, হঠাৎ করে আমার গল্পে বন্যা কেন আসল। কারণ এই মুহূর্তে আমার যা অবস্থা, আই হ্যাড টু নো দ্যা রিলেশানশীপ বিটুইন চটি অ্যান্ড অ্যা লেডি। আর সেই প্রশ্ন করার জন্য যখন একজন মেয়েকে মনে মনে খুজছিলাম, তখন একজনের কথাই মাথায় আসে। যদিও গত দশ বছরে বার দশেকও দেখা হয়নি ওর সাথে, তারপরও জানি, আমি ডাকলে, ও আসবে।</description></item><item><title>My Second Crush</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/my-second-crush/part4/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/my-second-crush/part4/</guid><description/></item><item><title>The Paer Marriage</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part1/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part1/</guid><description>১
একটা মেয়ের চরিত্রে যে কয়টা ব্যাপার থাকলে তাকে ক্যারেক্টারেরলেস বলা হয়, আমার ভেতর তার সবগুলোই আছে। ড্রাগ নিই, কয়েকজন ছেলের সাথে ফিজিক্যাল রিলেশানেও জড়িয়েছি। আর গত এক বছর যাবত রেগুলার এসকর্টের কাজও করি। এরপরও ভদ্র সমাজে চলাফেরা করতে তেমন কোন সমস্যা হচ্ছে না। এসকর্টের সুবিধা এটাই। একদম ভেতরের কয়েকজন ছাড়া কেউ জানেই না আমার এই পরিচয়।
আর তাই এসকর্টদের ট্রিটমেন্টটাও, টিপিক্যাল প্রসদের মত হয় না। ফাইফ স্টার হোটেলে বেশ দামী মদ সার্ভ করা হয়, বারে ডান্স করার জন্য অফার করা হয়। আর… লিভ ইট। কারণ এই গল্প আমার এসকর্ট লাইফের না। এই গল্প আমার প্রেমের।</description></item><item><title>The Paper Marriage</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part2/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part2/</guid><description>২
ইয়েস। অন্ধকার জগতে প্রবেশ করলাম। প্রফেশানটায় বেশ কিছুদিন কাটাবার পরে, প্রফেশানটা সম্পর্কে ধীরে ধীরে কয়েকটা ব্যাপার বুঝেছিলাম। প্রফেশানটা সম্পর্কে ইউজুয়াল যে ধারণা বাজারে চালু আছে, আসল কাহিনী তেমনটা না। অন্য জায়গার কথা জানি না, আমি যে হোটেলে গিয়েছিলাম, এখানে জোর করে কাউকেই এখানে ধরে আনা হয় না। সবাই এখানে নিজের ইচ্ছায়ই এসেছে।
কয়েকজনের সাথে আলাপ হয়েছে। যা বুঝলাম, কমবেশি সবাই এসেছে টাকার জন্য। দ্রুত, একগাদা টাকা কামাই করতে। কেউ নিজের জন্য, কেউ ফ্যামিলির জন্য। আর আমার মত কেউ কেউ নেশার তাড়নায়। সবারই টাকা দরকার।</description></item><item><title>The Paper Marriage</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part3/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part3/</guid><description>৩
সুমন এই হোটেলেরই এমপ্লয়ি। বয়স, আমার ধারণা টুয়েন্টি সিক্স সেভেন হবে। কোয়ালিফিকেশান কি, জানি না। এখানে কি পোস্ট, সেটাও বলতে পারব না। দিবা যেদিন আমাকে হোটেলে নিয়ে যায়, সেদিনই ওর সাথে পরিচয়। ওর কাজ? আমার মত মেয়েদের সাথে পরিচয় আর কার হতে পারে? ওর কাজ অন্য সব রেড লাইট এরিয়ার মতোই। ক্লায়েন্টকে কনভিন্স করা। এখানে কাজ যেহেতু সফিস্টেকেটেড, বোর্ডারদের ভেতর কে পটেনশিয়াল খদ্দের, তাকে আইডেন্টিফাই করা, তাই একটু বুদ্ধিশুদ্ধি ওয়ালা একজনকে রাখা হয়েছে। মালদার ক্লায়েন্টের সাথে দু সেকেন্ড কথা বলেই মনের চাহিদা বুঝে ফেলা, সেইমত সাপ্লাই দেয়া, পুরো কাজটাই বেশ দক্ষ হাতে একাই সামলায় সুমন।</description></item><item><title>The Paper Marriage</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part4/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part4/</guid><description/></item><item><title>The Paper Marriage</title><link>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part5/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/writeups/series/the-paper-marriage/part5/</guid><description/></item><item><title>Published</title><link>http://rsjeni.github.io/me/published/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:16 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/published/</guid><description/></item><item><title>Upcoming</title><link>http://rsjeni.github.io/me/upcoming/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:16 +1000</pubDate><guid>http://rsjeni.github.io/me/upcoming/</guid><description/></item></channel></rss>